\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Behir}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesige Monstrosität, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {168 (16W12+64)},
        speed       = {15 m, Klettern 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 23,
        dex = 16,
        con = 18,
        int = 7,
        wis = 14,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +7, Wahrnehmung +6},
        damage-immunities = {Blitz},
        senses = {Dunkelsicht 27 m, Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {Drakonisch},
        challenge = 11
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Behir führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Umschlingen-Angriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 22 (3W10+6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=22 (3W10+6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Umschlingen}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine höchstens große Kreatur. Treffer: 17 (2W10+6) Wuchtschaden plus 17 (2W10+6) Hiebschaden. Das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 16), sofern der Behir nicht schon eine Kreatur umschlingt, und ist festgesetzt, solange es gepackt ist.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Umschlingen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine höchstens große Kreatur,
%      dmg=17 (2W10+6),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=17 (2W10+6),
%      plus-dmg-type=Hieb,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 16), sofern der Behir nicht schon eine Kreatur umschlingt, und ist festgesetzt, solange es gepackt ist.%    ]
        \DndMonsterAction{Blitzodem (Aufladung 5–6)}
        Der Behir atmet Blitze in einer sechs Meter langen und 1,5 Meter breiten Linie aus. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-16-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 66 (12W10) Blitzschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Verschlucken}
        Der Behir führt einen Bissangriff gegen ein höchstens mittelgroßes Ziel aus, das er gepackt hält. Wenn der Angriff trifft, wird das Ziel außerdem verschluckt, und der Haltegriff endet. Verschluckte Ziele sind blind und festgesetzt, haben vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb des Behirs und erleiden zu Beginn jedes Zugs des Behirs 21 (6W6) Säureschaden. Der Behir kann nur jeweils eine Kreatur verschlucken. Erleidet der Behir durch die verschluckte Kreatur in einem einzigen Zug mindestens 30 Schaden, so muss er am Ende der Runde einen SG-16-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder er würgt die verschluckte Kreatur wieder aus. Diese findet sich dann in einem Bereich von 4,5 Metern um den Behir wieder und ist liegend. Stirbt der Behir, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie 4,5 Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
